\documentclass[titlepage,10pt,a4j]{ltjsarticle} %フォントサイズXXptの部分で変更。
\usepackage[margin=15mm]{geometry}

% luaLaTeXに関する設定
\usepackage{luatexja}
\usepackage{luatexja-fontspec}
\usepackage{luatexja-ruby}

\usepackage{quizsheet}

\title{READ ME}
\subtitle{自作\LaTeX 書式のクイズ問題集}
\author{Xaghoja}
\newcommand{\DocCopyright}{\textcopyright\ \the\year\ Xaghoja}
\newcommand{\DocLicense}{MIT}
\date{%
    \today
    \vfill
    \small \DocCopyright\\
    \small Licensed under the \DocLicense\ License.%
}

\begin{document}

\maketitle
\clearpage

\tableofcontents
\clearpage

\section{まえがき}
当文書はクイズ問題集を\LaTeX で作成、ないし、
あまり\LaTeX の知識がなくとも簡便的に問題集を作成する事のできるアセットについて
解説したもの、並びに文書作成時にどのような書式になるのかについてを示すデモンストレーションである。

\section{注意事項}
\begin{itemize}
    \item Lua\LaTeX 形式でコンパイルすることのできる文書となっている。
    \item 文書を完成させるにはLua\LaTeX で、2回コンパイルする必要がある。
    \item マージンは15mmとしている。表はそのマージンを用いる前提で設計しているため、より広いマージンをとると表のサイズは自動で調整されないので、はみ出してしまう可能性がある。
    \item 
\end{itemize}

以下は問題のレイアウトの凡例である。なお、問題番号は自動的に連番でつけられる。
\question{
    \textbf{【注意事項】}\par
    問題文
}{
    \textbf{正解}\newline
    \small{判定基準など。\newline
        (丸括弧は 別解)\newline
        [\textit{角括弧}は もう一度]\newline
        \ensuremath{\langle}山括弧は その他\ensuremath{\rangle}
    }
}{
    解説やコメント（省略可能）
}

\clearpage %問題を書き始める場合は直前に強制改ページをつけることを強く推奨。
\section{サンプル問題}
全\ref{q:Final}問。

    \subsection{普通問題}
    \label{nomal}

        \QuizSection{一般問題}
            \question{
                2026年3月現在、青い四角に\texttt{0123}と記されたロゴがおなじみである、
                電話帳の先頭に載るために現在の社名がつけられた、大阪府に本社を置く引越し事業を手掛ける企業は何？
            }
            {
                \textbf{アート引越センター}
            }
            {
                最初の問題で、なおかつアセットの作成時期が春なので。
            }

             \question{
                そのタイトルは決して比喩表現でもないことが分かる、
                1970年代初頭のカンボジアにて戦場カメラマンの一ノ瀬泰造が、
                クメール・ルージュの占領下にあった
                アンコールワットの取材を試みるまでの過程を描いた戦争映画は何？
            }
            {
                \textbf{地雷を踏んだらサヨウナラ}
            }
            {
                一ノ瀬泰造は実在の人物。
                友人にあてた手紙や手記が元ネタである。
                1973年にクメール・ルージュに処刑され、その9年後に遺体が発見されている。
                享年26歳。
            }

            \question{
                今年（2026年）の5月下旬より新しく追加される、
                警戒レベル4に相当する際に発令される、
                特別警報より低く、警報よりも高い、防災気象情報は何？
            }
            {
                \textbf{危険警報}
            }
            {
                河川氾濫、大雨、土砂災害、高潮に適用される。
            }

            \question{
                その区は都内だと足立区、荒川区、文京区、
                \ruby{豊島}{としま}区、板橋区に囲まれている、
                十条や王子、赤羽などといった地名を持つ、
                まさに「名は体を表す」特別区は何？
            }
            {
                \textbf{北区}
            }
            {
                東京23区の北部に位置する。
            }

            \question{
                平沢進の楽曲「パレード」には、この液体の通りがある、
                化学式\ce{CH2O}で表される、主に建材や防腐剤に用いられる有害物質は何？
            }
            {
                \textbf{ホルムアルデヒド}
            }
            {
                防腐剤とはホルマリン水溶液のことを指し、これには「ホルムアルデヒド」が含まれている。
            }

            \question{
                一風変わったお菓子の料理動画を投稿する人物「ロウアイキュー」が、
                動画「【超解説】サクマドロップスマシュマロの作り方」にて定義している、
                「お菓子をできる限り少ない材料で作る」ことを主体としている
                「材料◯つ」を略した呼び名がついた界隈は何？
            }
            {
                \textbf{ざいまる}界隈\newline
                \small{[\textit{材料◯つ界隈}はもう一度]} %判定基準など
            }
            {
                sm45645506 を参照されたい。なお、水は材料に入らないものとしている。
            }

            \question{
                \textbf{【大意正解】}\par
                赤問はスポーツ問題、では赤本は一般的にはなんの問題集？
            }
            {
                \textbf{過去の大学入試の問題集}
            }
            {
                赤問の「赤」はアーケードゲーム「クイズマジックアカデミー」のスポーツジャンルの
                イメージカラーが赤いことに由来。
            }

    \QuizSection{青問}
        \question{
                \textbf{【正式名称】}\par
                ゲーム「野生動物運動会(Wild Animal Sports Day)」で、
                最終結果で596\%以上のスコアを取得してワニを倒した直後に表示される、
                文章としては不完全なメッセージは何？
            }
            {
                \textbf{あなたは王を倒しまし}\newline
            }
            {
                失敗しま
            }
        \question{\label{q:QuizTest}
                \textbf{【正式名称】}\par
                そのブランドの名前より、アイドルの特訓コミュの演出では時計が用いられている、ゲーム名にある童話のタイトルが含まれるアイドルマスターシリーズのゲームブランドは何でしょう？
            }
            {
                ｱｲﾄﾞﾙﾏｽﾀｰ \textbf{ｼﾝﾃﾞﾚﾗｶﾞｰﾙｽﾞ}\newline
                \small{[\textit{デレマス}はもう一度]} %判定基準など
            }
            {
                2026年11月に15周年を迎えます。
            }

        \question{
                2022年7月に幕張メッセで行われた、
                ライブ「THE IDOLM@TER \ruby{765PRO}{ナムコプロ} ALLSTARS LIVE SUNRICH COLORFUL」
                を協賛した観光協会はどこの自治体？
            }
            {
                \textbf{高槻市}観光協会
            }
            {
                アイドルマスターのアイドル「高槻やよい」が、2022年に「たかつき観光大使」に選ばれたことからと推測される。
            }
        \question{
                ニンテンドーDSのゲーム「トモダチコレクション」において、島内の施設である「相性テスター」の相性の診断に必要なMiiの情報は何？
            }
            {
                \textbf{生年月日}\newline
                \small{[\textit{年齢}はもう一度]} %判定基準など
            }
            {
                トモコレ新生活の「相性テスターDX」でも必要。
            }

        \question{
                \textbf{【正式名称】}\par
                今年（2026年）の4月にYoutubeでの全話無料配信が決まった、
                ハイパー・ブロッサム、ローリング・バブルス、パワード・バターカップの
                3人が、ケミカルZの黒い光によって生み出されたモンスターと戦うアニメは何？
            }
            {
                \textbf{出ました}っ！\textbf{パワパフガールズZ}\newline
                \small{[\textit{パワパフガールズZ}はもう一度]} %判定基準など
            }
            {
                ちなみにゲーム化されているものの、クソゲーの烙印を押されている。
            }

    %% 大会の予選などでセクションが変わる際も改ページ推奨。
    \clearpage
    \subsection{当紙にまつわる問題}
    この\texttt{Readme.pdf}や、\texttt{Readme.tex}ファイルにまつわる問題が出題される。

            \question{
                %% 問題内の改行は \per または \newline 推奨。
                \textbf{【主観】}\par
                この問題集は、これによって作られている、非常に美しい文書がかけるほか、図から絵まで書くことが可能である、
                理系大学生御用達の組版処理システムのことなんという？
            }
            {
                %% 正解内の改行は \newline または \linebreak 推奨。
                \textbf{\LaTeX}\newline
                \small{（模範：ﾗﾃﾌ、ﾗﾃｯｸ、ﾗｰﾃｯｸ、ﾚｲﾃｯｸ、ﾚｲﾃｯｸｽ など）\newline
                \ensuremath{\langle}読みが不定なので、どんな発音でも正解だが、
                ボード回答の場合は\textbf{\LaTeX} または、\textbf{LaTeX}（大文字小文字が完全一致）と書かない限り
                誤答とみなすのが適。\ensuremath{\rangle}}        
            }        
            {
                生みの親、レスリー・ランポートは、
                名前は使われているうちに自然に決まってくるものなので、
                \TeX は"テック"と発音されているにせよ
                \LaTeX は"ラーテック"や"レイテック"などと読むのが妥当だが、
                言葉が常に論理的であるとは限らないので
                "レイテックス"と発音しても間違いとは言えないだろうと考えるので、
                私は何も言わないこととすると述べている。
                \ensuremath{\langle}レスリー・ランポート著『文書処理システム \LaTeX $2\epsilon$』より要約\ensuremath{\rangle}
                
            }
            \question{
                \textbf{【3要素・完答・大意正解】}\par
                このアシストツールを用いて問題集を作成する際に、
                1問ごとのクイズと補記を書く際に使う\textbackslash\texttt{question}コマンドの3つの\ruby{引数}{ひきすう}に書く内容は
                順に何と何と何？
            }
            {
                \textbf{問題文・正解・解説}やコメント\newline
                \small{(問題・回答・補記)}
            }
            {
                ここに解説やコメントを記入。
            }
            \question{
                \TeX において、文章を段落内で意図的に改行させるために使うコマンドは\textbackslash\texttt{newline}ですが、
                文章の冒頭にインデントをつけ加えて、段落を分けて改行させたいときに使うコマンドは何？
            }
            {
                \textbackslash\textbf{\texttt{par}}
                \small{(二重改行)}
            }
            {
                二重バックスラッシュ（\textbackslash\textbackslash）はレイアウトが崩れるため使用不可。ごめんね。
            }
            \question{
                \textbf{【大意正解】}\par
                このアシストツールを用いて問題集を作成する際に、
                問題とその回答に対して、特に解説事項がないので書き記さない場合は、どのように記せば良いか？
            }
            {
                \textbackslash\textbf{\texttt{question}コマンドの3番目の\ruby{引数}{ひきすう}に、何の文字列も挿入しない。}
            }
            {} %←のように書いてください。

            \question{
                クイズ問題集を作るにあたって、欠番等の理由で問題番号を途中から変更したいときに使うコマンドは何？
            }
            {
                \textbackslash\textbf{\texttt{renumber}}
            }
            {
                \textbackslash\texttt{renumber}コマンド以下につけられた問題たちは、このコマンドで設定した問題番号から連番で割り振られていく。
            }

            \question{
                \textbf{【2要素】}\par
                問題番号を参照したいときに第一引数につける、\TeX では図表や数式の相互参照に用いるコマンドはそれぞれ何と何？
            }
            {
                \textbackslash\textbf{\texttt{label}}と\textbackslash\textbf{\texttt{ref}}
                \small{\ensuremath{\langle}山括弧は その他\ensuremath{\rangle}}
            }
            {
                必ず第一引数に付けること。
            }

            \question{
                \textbf{【ビジュアルQ】}\par
                この問題の下にある、グレーの背景に、ちょっとしたここからの問題の傾向を乗せるためにつけたりするコメントを
                書くためにつけるコマンドは何？
            }
            {
                \textbackslash\textbf{\texttt{QuizSection}}
            }
            {
                その使用例は\pageref{nomal}ページの\ref{nomal}の通り。
            } 

        \QuizSection{終わリの問題}
            \question{
                \label{q:Final}
                これが最終問題です。このアシストツールを用いて全ての作問を終えた際につけると、「以上。」や\ruby{労}{ねぎら}いの言葉をつけることができ、
                また、問題集の表の真下に後書きなどのコメントを記したいときに使うコマンドは何？
            }
            {
                \textbackslash\textbf{\texttt{quizend}}
            }
            {
                \textbackslash\texttt{quiz }\textbf{end}
            }

\quizend{以上。} ここにコメントなど書いたり、表の真下に一言つけて終わるときは、このように書いてください。

\end{document}
